<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
    <properties>
        <title>Introduction</title>
    </properties>
    <body>
        <section name="Descriptif du module OpenID pour MyLutece">
            <subsection name="Introduction">
                <p>Ce module d'authentification pour MyLutece permet d'utiliser le système de gestion d'identités OpenID.</p> 
            </subsection>
            <subsection name="Qu'est-ce que OpenID ?">
                <img src="images/openid.gif" />
                <p>
                    OpenID permet à un utilisateur de s’authentifier auprès de plusieurs 
                    sites (compatibles OpenID) sans avoir à retenir un identifiant pour chacun 
                    d’eux mais en utilisant à chaque fois un unique identifiant OpenID. 
                    Cet identifiant peut êtes acquis auprès d'un founisseur d'identité OpenID qui gérera
                    de manière décentralisée l'authentification (par redirection) et les attributs
                    liés à l'identifiant OpenID : nom de l'utilisateur, email, date de naissance, etc.
                    L'ensemble de ces informations constitue l'identité de l'utilisateur. L'utilisateur
                    peut contrôler, au niveau de son fournisseur, les attributs que celui-ci peut
                    échanger avec le service utilisant l'identité.
                </p>	
                <p>
                    Pour plus d'information sur OpenID, vous pouvez vous référer à la sélection de liens proposée
                    dans le menu gauche.
                </p>
            </subsection>
            <subsection name="Fonctionnalités du module">
                <p>
                    Ce module implémente la couche "RP" (Relying Party) de l'architecture OpenID. Il permet
                    d'utiliser une identité OpenID pour s'identifier sur un site Lutèce. L'authentification
                    de l'utilisateur est déléguée à l'"OP" (OpenID identity provider) qui est le fournisseur
                    d'identité de l'utilisateur. L'utilisateur est libre de choisir son fournisseur (VeriSign, 
                    OpenIDFrance, Orange, ...).
                </p>
                <p>
                    Ce module ne fournit pas (pour l'instant) la couche "OP", c'est à dire fournisseur d'identités.
                    Si vous souhaitez créer vos propres identités OpenID, il existe de nombreux outils tiers
                    permettant d'assurer ce service.
                </p>
                <p>
                    En matière de partage d'attributs, ce module propose par défaut la récupération du nom,
                    du prénom et de l'email auprès de l'OP de l'utilisateur. Ceci peut être facilement étendu
                    en fonction des besoins.
                </p>
            </subsection>
        </section>
    </body>
</document>